［突發］美國化驗所出左二噁英報告

話說經過營救poly一役之後，個個都食左唔少催淚彈，而當中最關心既係放既催淚彈中有冇過量二噁英，於是我就決定就去攞d sample去驗。由於本人唔係chem jj，為左避免惹起攞sample果度有爭議，我就揀左處理方法最簡單既濾綿。因為吸催淚煙最直接一係就中彈既衣物，另外就係gear入面果舊綿。我運之前亦都問過幾次lab既負責人問使唔使雪(水同泥都要 有特定既溫度要求)，佢地都答唔需要，即使冇都影響唔大，直接攞個乾淨既密實袋裝起寄過去就得。基於我先前發夢棄左gear，唯有之後去番災難現場執人地棄左既裝。

圖1

呢個係救poly之後既一兩日係漆咸道南(放tg高危既地方)搵到既濾綿，果陣d tg味仲未散。

圖2

呢個特別d，係我問當日救poly食左七個鐘tg既前線攞番黎既。而我亦都拆開左個濾罐(除去碳粒)，拆開既時候，入面既濾紙已經發曬灰，即使蓋住都有好大陣毒味傳左出黎。

然而，個實驗結果如下：

**ND = Not Detectable

對番中大二噁英既report，其實兩者既二噁英濃度差唔多 （單位轉換pg to ng)。初頭我都唔係好明，事後問番個負責人問美國果邊有冇正常既二噁英標準。而cap圖入面既負責人大概係答：你sample入面冇明顯濃度既二噁英。(Qualifier果行每隻dioxin都有個”J”字 代表細過RL但大過MDL)

換句話說，啫係果兩舊綿吸左咁耐tg，入面既二噁英含量仍然係好低。而國際都冇特定既標準去指出衣物既二噁英達到幾多先叫超標，冇結論得出。

我並唔係想輸打贏要，為左粒核彈就夾硬話個結果垃圾，我都唔想香港人滅族。只係我覺得成件事好奇怪，但又講唔出奇怪既地方。本來我都以為好大件事，明明救poly果個前線吸左咁多tg，而自從換左中國製既tg之後，我發夢吸左皮膚生瘡、肚痾、夜咳樣樣都齊，同埋處理sample果陣全程都有戴手套口罩，點解出黎既二噁英濃度都仲係咁低？

所以，我有個大膽既假設，就係導致問題主要唔係二噁英，而係由其他化學物質所致。正常一個催淚彈係足夠高溫下+ incomplete combustion先會產生二噁英，但既然出到黎既結果都係出乎意料地少，咁班黑警放既可能唔係一般既tg，而係冒充tg既未知物。

當然，你可以唔信呢個結果，咁我會建議等下一次再放tg果陣，搵人係當刻用密實罐收集催淚煙做air sample再驗多次二噁英。但係我個人認為唔應該再係二噁英上鑽牛角尖，同時要睇埋其他物質。不過好可惜，如果果樣係未知物，每次驗都要靠撞睇下有冇果樣野從而反推番佢有乜成份，成本就會好高。如果你仲想國際文宣，就應該去正式驗一次cyanide，因為佢超標係不爭既事實，你淨係需要report支持啫。

一句講曬，呢個係壞消息，我地來年要繼續聞更多毒氣慢性自殺，希望唔好再食tg上癮。

Push

推

唔係掛 冇人睇 冇人關心二噁英啦？

的確係應該驗埋cyanide

本來唸住分工合作 涼茶巴有做

多謝手足

假報告 明明超哂標

推 要拆解化武成份

推上熱門

題外話樓主個名好熟口面 唔通係龍谷神壕Timeless🤯

邊個黎

多謝樓主

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

信

簽左啦

睇嚟只係撞名

我哋唔需要老屈，信事實，辛苦巴打

多謝手足，但打緊時仲要有手足記得取sample做化驗都幾唔容易

大陸野最叻搵類似嘅嘢去整同樣嘅嘢

所以，我有個大膽既假設，就係導致問題主要唔係二噁英，而係由其他化學物質所致。正常一個催淚彈係足夠高溫下+ incomplete combustion先會產生二噁英，但既然出到黎既結果都係出乎意料地少，咁班黑警放既可能唔係一般既tg，而係冒充tg既未知物。

係
Kk都有咁諗過

一開始攞去化驗既物品嘅來源不明，雖然聲稱係來自示威地點，但過程中有無受其他因素影響，不能判斷，所以係屬於受玷污證據（tainted evidence），而基於受玷污證據得出嘅數據都係受玷污，基於受玷污數據得出結論，不論為有事或無事，都係不可信。

再做呢啲化驗係無意思，唯一有用係拎催淚彈化驗。

之前中大驗水都話無問題
但究極搞到啲人又過敏又生嘢又痾嘅係乜

幫你推野

唔係樓主自己喺現場收集喇咩

其實之前有外國人都想攞個彈殼去驗 但人地唔受

推
雖然唔係2惡英

但係大家明顯feel 到係毒咗
多謝巴打
辛苦晒

push

一個係執既 一個前線食完tg俾既

支持手足
知道佐真相都係好事
但的確好多小朋友都對ＴＧ有過敏反應

小朋友係指無辜，係屋企附近放個Ｄ
根下公園放完ＴＧ，有小朋友玩完立即過敏要睇醫生

所以化學物就一定有，但唔知係咩咁解

係

又唔小心用左不推文

支持攬炒

up

唔該哂巴打

香港獨立 唯一出路

你咁講法點驗都無用啦
拎粒完整催淚彈去驗一樣無效
實驗室只會驗正常使用下既有效成分
同香港有滅煙隊出byproduct完全係2回事

就算驗唔到都唔可以當無嘢
藍水成份又無公開過
早排仲有批催淚彈射完會噴火

lm

五毛blocked

藍水有冇驗過？

多謝手足嘅努力
推

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

推咗先

Pish

有冇可能係根本濾唔到二噁英 而被人體吸晒？

點解唔受？因為射左?

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

我覺得似係溝左其他物質多

都係好毒 實有d野
我地要搵番個事實出黎

感謝手足

Lm

多謝樓主 推

Push 實事post

推fc

新細明體文宣

推！

多謝手足。

個 PK 強唔公開入面有乜化學物，咁驗法真係死咗都未驗到。

推推

你咁樣同啲藍有咩分別
唔岩睇就話唔信
樓主都指出左身體既不良反應有可能由其他不知明成份引
科學精神係求真呀師兄

可能係check唔中另一種化學物質
唔緊要
我地一開頭唔係講好左咩都要fact check咩
少二噁英 大家只係擔心少樣野
當然學你話齋
要睇埋果一刻既空氣

我都係同幾個人夾錢 錢就我地出 我冇必要咁幫政府洗白

thanks! 係其他化學野都唔出奇

多謝樓主付出香港人要堅持 依家係佢地用過高既武力 所有既bad effect都要入哂佢地數

商場最怕的，就係我地要攻陷的

我推唔郁啊

我地就係冇大台

所以先要靠集體力量幫手推比大家睇、比大家諗

冇好過有啦 其實二噁英係無任何方法大範圍清除，一吸撚左可以話就跟一世

辛苦曬巴打

辛苦巴打

兒登

Dioxin 係好毒
針對個應該落TG係化武
其他毒性會長期殘害居民

吓

Tui

算啦
呢度啲人其實同藍絲廢老冇乜分別

thanks巴打

有毒氣體唔止係二噁英
其實化學氣體
無一種對人體有用
除左氧

到底仲有咩有害嘅化學物質

好慘

poly 係中國制tg咩？d地都冇溶

強國tg最大分別係會噴火，明顯用嘅火藥唔同
可能係火藥嘅by product

Poly用既tg已經係中國製 應該話用左好耐

好詳細

點解個個都以為我係巴

謝謝你的努力。我想問將舊嘢運到美國難唔難？

推
不過用咩方法先可以推算到成分？
有冇醫學J J由病徵可以比D頭緒

唔難 有時要睇下係咩sample 彈殼運出境就難講

咁你如果想指證警隊放毒氣，你應該驗正常史用下既釋出物。

但你如果想指證示威者滅火釋出毒氣，你就應該對比正常使用下同被滅火下，催淚彈釋出物。

不存在點驗都無用。

呢個實驗有好大缺陷，
有無唸過係個濾罐濾唔到二噁英/果隻野出來
濾唔到，你自然驗唔到

有唸過 可以試volatile compound之類 但每試一隻都好昂貴 希望學術團隊可以考慮下

甩p唔該推上去

之前拎果個tg sample 返美國果個鬼佬好似仲未有消息
佢又拎到走喎

如果個濾罐濾唔到二噁英 我地應該一早暈左係度🤔

似CN

完整一粒CS Canister，可以對比純CS Powder做control
睇兩者係pyrolysis同combustion下的byproduct分別

中國做過純CS加熱到650度係會出其他野

Thermal Decomposition of CS by TG/DSC-FITR and PY-GC/MS Tian Xue, Yong-He Han, Qizhi Zhao, Ning Lyu

依家未有人做係CS Canister combustion下會出咩。

我發開夢唔想咁搏 出入境都會知你地址 佢係運左出去 但佢問果d lab冇一間肯做

辛苦晒手足，睇完豈碼可以安心啲

哦

冇計啦，你地啲五毛大批大批咁污染呢度，屌你老母

推。曱甴平。

會信報告，但為左公眾安全支持全面研究tg成分

佢又講得不無道理
個二噁英濃度應該唔高
不過係你身體就係累積
成粒tg唔會變晒dioxin
不過長期經常吸
個罐濾到一半都好
你總有一日會出事
Sor 1999

求證推

求真 push

一定要 我希望涼茶團隊可以唔使咁被動乜都試下 佢有搞開眾籌可以攞一部分去研究 就唔使我呢d平民出咁多錢 當然成件事係我自願既 我冇怪邊個

到底係乜毒

山埃？

中大同呢份報告都接近應該無假

Pushhhh

加油

你都幾好笑
你不如話拎去驗既都係5毛？

山埃含量?

絲打個化驗用咗大概幾錢

其實最好緊係咩都無驗到

二噁英黎講 一個sample $5000-6000HKD 都係同幾個frd夾錢個荷包先冇咁傷

辛苦哂

辛苦樓主

推

但點樣搵出其他化學物係一個問題

習慣曬Lu 香港人 冇人推

科學要小心假設，大膽求證

推推推

毒就一定有 只係唔知咩毒

即係KKwong 炒車

會唔會中國制先超標 但佢地停用咗所以測唔到？

我諗問題唔係享tg到，係有人想毒死我哋

記者有氯痤瘡，仲有乜成因

生埃先死得快

所以大陸彈係落生埃

撳錯不推文

Pushhh

將戰場帶返去狗宿附近
要吸齊齊吸

多謝晒巴打，雖然唔係二噁英，但一定係好毒嘅化學成份

匡哥有講過佢成日懶得戴豬咀

thanks 手足

其實真係中既就唔會得佢一個啦
得一個中其實同啲自然療法n=1冇乜分別

典型連登仔，對自己不利嘅事實就係假

佢成日爆到咩咁先上豬咀

thank you紅字巴

Pishhh

一早簽左

但你既文宣好籃營feel

做咩成日double左回覆

手足好有心，多謝你

會唔會有可能係過濾唔到比人體吸哂

唔識睇報告
但辛苦晒

高質，其實之前cu泥土樣本化驗dioxin濃度我都有類似嘅疑問，因為結果又係無明顯二噁英

其實就算濾唔到都唔會冇殘留....
殘留量少到咁，多數真係量太少或者冇

濾唔到唔通話全部比人吸哂唔剩咩....

唔會係二噁英仲驚
連吸左啲咩落肚都唔知

巴打好野
做實事

科學求真，智慧救港

推
厘清多樣野都好

BTW
721
721
721
721
721
721
721

我之前睇過WHO講二噁英份野 佢做左個實驗 話有二噁英既area比冇既生瘡機會高 但同時non-dioxin area入面既人生瘡都可以唔係因為吸左二噁英 所以就係兩者冇必然關係

感謝手足求真相！

岩 呢個都係我想講 如果唔係個結果都應該係驗唔到

推爆佢 感謝

啲小朋友吸左陸製tg啲症狀唔同哂

又爆瘡又攰 仲要啲症狀維持好幾日

咁到底佢地吸左啲咩

佢入面係有野，至於係乜，真係要驗清楚入面成份

tuii

你睇完明周報導就會get到唔係氯痤瘡

其實用電腦 cap 圖係咪好難？

不如直接俾條link你睇曬果十幾版仲好

謝謝你的貢獻

有二噁英都比香港人吸哂入身體啦.....

食左都唔知

唔該哂絲打。前線真係要好小心 !

宜家收咗錢同你做架？ 欠你架？ 乜撚野態度？

[反對派的反對派] - 國師與他的信徒

幫手推

涼茶巴呢？

調返轉下話

山埃

會唔會係山埃啊

咁山埃毒呢？可以好似生化武器咁搞到人生瘡又盛肯定有其他化學成份係會致死致傷的

唔係比我，係比所有抗爭者

果陣唸住山埃本身唸住涼茶團隊會搞

推，黑警政府化武屠城

用山埃都痴9線

你有冇睇曬成個post 最後果到咪有

pish

一月一維園見

不要打尖撚 兩點準時維園見

堆

辛苦哂 如果係其他chemicals令到手足咁樣其實都幾難trace

唔洗理個傻佬

證明你班人幾咁易洗腦 羊群
新聞/某個媒體個個都一窩蜂話有
到中大結果出黎又唔信
家陣自己驗埋都唔信

最好圖都唔好 cap 比 link 大家按入去自己睇
點解 D 人要打文係度，就係其他人係殘廢，得條 link 既話按入去自己睇都懶
互相浪費資源

但山埃應該一定係超標

咩result都好，首先辛苦晒你巴打出錢出力出idea

你地focus 係其他濃度高有害chemical 到啦，一開始就比人spin

但都改變唔到毒氣彈對人體有壞影響呢個事實

Oops

其實唔會驗到

因為佢釋出最致命的氣體係佢高溫下的化學反應

即係啱啱爆出黎過下，比一般正規催淚彈高溫+化學物出左事

要度只有係佢爆果下度

攞呢啲事後野未必度到

推！
文宣組！

一定係其他有毒chemical weapon
想滅絕香港人
咁大陸睇先會winwin 真正要島唔要人
香港人死狗都死 中共最開心

其實驗血同死皮毛髮好d

點解會咁
究竟係乜野令人皮膚敏感
而且行過mk喉嚨都唔舒服

短期徵狀主要應該係山埃

你班三毛點會無必要

濾棉同濾罐是否真正能阻隔二噁英，如果不能， 冇殘留喺濾棉同濾罐，結果合理喎

我都係

咁綠坐蒼又係咩回事

Thank you

有毒就係有毒
邊個現場吸都係對身體有害

Cyanide / 有毒氯化物

只可以證明二噁英同呢種瘡冇因果關係 但生瘡亦都可以因為接觸左二噁英 而食左二噁英既人唔一定會生

感謝巴打努力

樓主係三毛，此post完

Cyanide 一定有 至於其他organic compound唔test過點知有冇 而家只是證明到冇dioxin 不代表冇其他 只不過冇sample去test 我唔認為冇lor
政府如果不是心虛 一早將tg送去外國驗

唔可以放過政府

你咪係囉藍絲邏輯 兒童智商on撚99

Tg係外國出產 如果有問題 點解美國間廠仲未執同比人告？
點解唔集體告9外國生產廠 到時贏左拎返筆去鍵國

支持樓主

會唔會有其他因素，唔單係二噁英

咁前線記者生氯痤瘡，係咪真啊？
氯痤瘡本身就係人體積存高濃度二噁英的表徵。
你咪on9啦少數派

目前好似冇一間lab可以俾你做驗到咩物質 只可以測有冇果隻野 如果逐隻計既話 其實都幾好搵 但可惜我冇咁多錢

商科撚求教
份報告我睇到嘅係講二噁英無/唔會殘留係爈綿上面，但好似證明唔到當時啲tg有冇釋放過二噁英。

係咪驗前線手足體內或者現場植物內嘅二噁英含量會有用啲？

局長唔係話燒垃圾多二噁英嘅?

60926好似係濾到

其實有得抽血攞去外國驗 但係程序應該複雜好多

幫推

冇辦法 所以大家先會針對最大可能性的dioxin

自己都驗埋話冇二噁英仲想點

會唔會從頭到未舊棉都冇濾過二噁英

認同現場check多次

我都覺得係用咗另一種chemical
可能又係貪平
好多品煙師都話支那製tg陣味係冇咁勁

老實講 我自己都有d唔係好接受個結果係咁 唔單止冇解答到個問題 反而愈黎愈亂

其實我拆果舊罐倒d碳粉出黎果陣 有好大陣毒氣散出好難頂 我覺得舊綿hi到d粉既時候 唔多唔少都應該有吸到tg既野 只係冇唸過二噁英出黎咁少

屌 大把野有機會引致氯痤瘡 只是唔知成份好難估 唔代表冇問題 單單cyanide都夠你班黑警死

有心手足

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

支持

我先唔同你講係唔係
但而家只係得一個既話憑乜咁實牙實齒一定係關TG事?
既然而家咁多COUNTER EVIDENCE出左黎,
應該要考慮既係咪
1-佢唔係氯痤瘡
2-係,佢係氯痤瘡,但點解咁耐得佢一個先發病?佢係咪接觸過其他物質?

可能係俾二噁英仲毒嘅野都唔定

搵蘋果/立場/港台/民記

唉 我都好confused

除左二噁英，仲有其他有害有毒物質要驗
大家唔使咁激動

P push

係 等手足有空餘錢同有機會先 當然最好係學術團隊搞

咁大陣味到底係咩黎

咁你認為正常tg會唔會有咁高cyanide 如果冇 即係本身tg mechanism有問題 會分解cs 只是估唔到除了CN 仲有乜其他organic compound

山埃？

而家仲係射緊中國製tg?之前唔係話換返外國野咩？

唔係 poly仲係中國製 中大就唔知

unknown先係最可怕
正苦一路唔肯公開就係身有屎

其實可唔可掃spectrum 去spot 有咩物質？

新疆d絕種藥

推 辛苦曬

成件事重恐怖
唔係二噁英
但有人生痤瘡
到底係中咗咩化學物質毒...

其實會唔會係Copper Sulphate？ 睇wiki講佢都好刺激性，重點同Cyanide一樣係Soluble and turns blue with water… 而且應該個價平過用Cs。

利申：中學讀Chem，已還返哂俾阿Sir

如果係其他COMPOUND引致佢D瘡,應該唔止佢一個人有,因為大把記者同示威者都吸入左一段時間
呢D其實同D人屌自然療法,我阿媽用XX醫好YY一樣,N=1,未有其他人出現類似病徵時,唔駛咁執著

Push

試吓驗有咩成份？

太低濃度 ng level冇對比peak係ms好難搵出黎

突然好懷念dse chem......

推 辛苦哂

大陸原料從來無人知重有咩未知化學物係入面

撳錯再推

唔好意思借一借位

［緊急］新德國聯署 唔係上星期個份 仲差2.5萬人 最後2日

[第二份德國聯署] Enzo Mazak：得返兩日咋，我唔撚會放棄直至成功。香港人去哂邊？你地都唔好放棄我ok？

人地推到要放棄啦 香港人爭氣好唔好？ 有哂教學 5分鐘搞掂
———
1.1 維園見

聽到唔係二噁英開心咗陣（好驚生癌）
但明明有生一粒粒野，莫非係其他仲毒嘅chemical?

tui

Btw twitter呢個人一直都好有心

或者應該咁講
可以未有即時嘅影響
又可以係未知嘅有害物入人體好毒但空氣揮發得好快

就算有份報告話你知
100%準確 而你驗嘅化學物真係好低或者冇
但周圍嘅人都有出現相同唔舒服徵狀

你信報告定人群身體嘅反應？
我就覺得「身體最誠實」

係 你睇佢仲緊張過我地
佢自己都推左好多次
但我地連5萬個簽名都做唔到
得返2日

我都有唸過中國製既tg釋出既氣體係咪揮發得好快搞到驗唔到

輸打贏要

又係你隻小三毛

核彈爆唔到。

一定要再搵出中毒緣由

Push ar diu

p牌lm

自己三毛話人三毛

啫係有其他毒物

點都對人體有害

感激巴打

簡單講仲有其他不明化學物質

打錯，唔好意思

催淚彈要著火中國制先會有二噁英
美國制嘅燒得好穩定 唔會有

樓主好波

以後可唔可以搵支那人幫手食煙呀？佢哋係良家婦女，無gear ! 比機會佢哋反映下囉！

推 已經做左好多野辛苦你

咁個filter 本身都 filter 唔到二噁英，咁點會有特別多既二噁英係到呢？
化驗完filter 無，都唔代表警犬用既tg 無過量二噁英

你個化驗報告其實好似 conclude 唔到： 警犬用既tg 有冇過量二噁英

所以你個總結： 有不明化學物質導致xxxyyy 好似唔成立

凡事過量都會有毒，包括氧。

其實sample入面有二噁英只係濃度太低 同埋以二噁英依附性咁強 咁你帶住gear唔多唔少舊綿都會吸到d掛 以果日都放左差唔多十幾個鐘tg 本身expect個濃度會比平時高 如果照你所講 唔通大部分二噁英俾人體吸左？

如果真係filter唔到 咁直接攞空氣其實應該對個結論有幫助 因為如果都係驗唔到 啫係代表未釋出二噁英前一早揮發走左

慢性殺害香港人 推

而個重點係 我就當個filter濾唔到二噁英 中大果次二號橋既sample吸附既二噁英都係一樣少 咁所以我先會唸緊會唔會係其他野搞到咁

推一下

Dnlm

謝謝手足

之前唔係有個外國人拎咗啲返去驗咩？結果點

推
等陣政府會出嚟否認話美國嘅標準同香港標準（亞洲人標準/中國人標準）唔同

犀利！

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

冇一間lab受 唯有等大學覆佢 因為佢驗既係彈殼 好具爭議

用密實袋包住含有tg一定高濃度

That’s a good result

高質post，留個名先慢慢睇。

推 睇黎香港人短左好多年命

用光譜儀 檢測（氣體）
應該可以搵到有咩成分

雖然成本高 但當結果同預期唔同其實有2個可能
一、當然係我地預期有錯
二、實驗會唔會出錯（可能未必係lab出錯，可以係收集樣本/保管方法有問題）因為樓主睇你講野唔似專業既
唔係要輸打嬴要，但都想double confirm

真係要驗一驗其他，唔知毒唔毒得過二噁英姐

叫佢驗埋 得唔得？

噢。

樓主係鬼 拉

而家用緊既 602xx 同 20xx 可以濾到二噁英？

得既，前線唔會咁驚；

唔得既，你驗黎有乜用，個 filter 都唔會 trap 到二噁英。

反而你驗到有先係大問題…正常無啦啦點會有二噁英殘留物。

其實我已經盡量揀呢種就係唔想出咁多error 但係收集咪就係戴手套執 然後擺落個冇用過既密實袋到 我都驚拖太耐會出錯 所以收集完搞掂曬第二日即刻寄 我都有質疑過自己 但成個過程真係太簡單 唸唔到邊到有得出錯

無論信唔信 個結果都參考下 而研究方向應該向呢個方向發展

二噁英依附性強 會黏係件衫到 所以濾綿都應該會吸到 所以先一直叫你發過夢既衫唔好同正常衫擺埋一齊洗

我

我想講個問題可能係我哋太簡單化催淚彈pyrolysis 嘅product, 唔係CS 一decompose 就會變dioxin，中間一定有其他大舊啲嘅intermediate product.

CS -> intermediate product -> Dioxin

催淚彈放咗之後高溫嘅範圍只限於粒彈入面，變成intermediate product 之後離開高溫嘅位置，pyrolysis 都會同時完結。而且intermediate product 到Dioxin 中間需要嘅溫度可能比 CS 去intermediate product 嘅溫度要高好多。所以因為咁測出Dioxin, 但intermediate product 係咩，濃度幾多，LD50 係幾多都係未知之數。

所以因為咁無測出Dioxin

Chem 佬出嚟講幾句

歡迎學術討論

有一次一曰都唔夠個罐就頂唔順聞到浸味，但係又冇刺激性，不過心口好似頂住頂住咁，仲有少少想嘔。唔知係因為隔左濃度低左頂其他化學物啦

咁咪好難度 其實我睇過涼茶巴既溫度報告 poly果晚射tg果刻都有成400-500度 唔通咁都唔夠

推爆佢

推

--------
香港獨立 唯一出路

有fc ok

拎同一舊sample去打埋cynaide咪得
Sample preparation好多時都用唔晒成舊
利申做過lab成日剩sample

最衰果陣冇唸住做埋 因為我旨意曬涼茶巴果份report 點知佢都係唸住國際組織做 搞到浪費左個sample 不過 做埋cyanide一定仲貴d 我地又未必afford到

Respect, 多謝手足

吸附係會有，但佢既濃度唔會因而特別高，就係當時既水平。

問題係，我地平日有呢個濃度既二噁英？
佢講既唔係特別高，係指未到 RL？
其實超過 MDL (過半致死量) 都夠大鑊了吧？

支持手足

其實大唔大獲都仲係唔知 所以我先問佢美國有冇個standard 當過左果個數就超標 所以先有得比較到 你就算覺得大獲 你冇比較外人係唔會覺得嚴重

至於平時有冇呢個濃度既二噁英 學術團隊只要研究下平時燒烤釋出幾多二噁英 再兩者比較就知

whyyyyy pp

巴打出心出力 推！

感謝樓巴打，呢種factcheck精神好值得學習

如果平時都有呢個濃度，應該而家人口要減少一半吧，話明過半致死量 (Median Lethal Dose) 喎，仲要長期都有咁大量 ... 不過你可以話 MDL 個 target 可能係老鼠，所以人類唔同。

所以我覺得平常一定係遠低於 MDL 的。但實際正常環境水平既資料又好似無人提供到。

中國製嗰啲都唔知咩嚟

咁一齊祝D所有三毛全家不得好死好嗎？
記得講埋支持香港獨立哦

可能有其他毒

照咁講應該真係唔多二噁英，但最怕有其他毒性物質

擺明假post啦下話,成個共匪新聞話有害氣體無害咁，擺明作出來啦

無二噁英政府會唔肯公佈尼幾個月二噁英濃度？
點解會有記者生左二噁英先有既瘡？
仲要捉到隻三毛狗係咁推post

擺明共匪假新聞post，仲信既都唔知講咩好

講啦，做咩唔講

你睇下自己出既post有幾多人認同先啦 膠都費是俾

佢依家係成個tg既成份都唔肯公開 公開左就穿煲 如果我係政府就算公開左二噁英都會覺得係假data啦 你自己又會唔會信？

記者生既瘡從來都冇講話一定係因為二噁英 可以係tg既其他野

然後你出曬d垃圾post冇人by你就走入黎踩我係三毛 你都幾好野

暫時未有標準
度到 係好低好低

長期接觸 同吸收 就係另一個故事
唔好大意

就算二噁英唔多
唔代表冇其他毒野

黃絲立場藍絲思維

係 積少成多 話唔定他朝有一日我身體積到某個濃度既二噁英會突然生瘡 WHO都有做過呢個研究 可以係十年二十年不等

q

支持，其實二噁英都係我地估，可能係其他更毒嘅都未定

睇唔明

可能係有其他有毒物質而唔係二噁𠸄，始終支共啲化學特別陰毒，有其他嘢根本唔出奇，全世界關注二噁𠸄係因為記者出咗氯痤瘡，但講到尾啲支共TG有咩成份根本就唔知，仲要燒得咁撚勁，會產生啲咩化學作用更加難估，如果無毒唔會咁多人聞過都有事

Anyway ，多謝巴打咁有心做左咁多嘢

diu... thanks

唔好扯開話題啦，講左先啦

唔理我既post先啦，你肯一齊祝全部三毛全家不得好死未姐？講埋支持香港獨立哦

催左你好耐喇，肯講未

點解我要聽隻三毛講

尼隻三毛來，佢講既可以直接當廢話

咁又係，你講完香港獨立今個月份糧就連三毛都無

都要體諒下你

但都祝句全部三毛全家不得好死先啦，講完我就唔催你喇

又因人廢言啊連登仔

辛苦哂手足

Respect

個人覺得 二噁英係second product, 濃度低好正常 同埋二噁英好輕好易散 所以事後攞sample好有機會已散
個人會更擔心山埃濃度 同埋cs高濃度對身體嘅影響 d雀嘅死因好值得調查

即係應該係測二噁英以外嘅化合物？

有冇得測埋山埃?睇下超出幾多?

多謝樓主咁操勞

涼茶巴之前測過 有一刻係顯示OL =overload 啫係cyanide濃度高到連部機都出唔到個數 但如果你話offical report就未有

p

感謝你fc

二噁英應該唔會咁快散 佢half life都高達7-8年 只係佢無色無味你睇唔到 最多過到幾日俾風吹左去第二度令你錯覺佢係被吹散左

多謝
依家唔知係咩有害物質，要透過化驗證明佢有毒就更加難明明前線已經俾佢摧殘但仲要唔知佢係乜

光復香港

推！感謝高質文！（睇到竟然冇高濃度二噁英都有D驚訝……但係食完TG後身體出現異常係不爭既事實，唔知係咩化學物質造成……

poly 啱啱出左email話全部遠低於標準

係？咁就好

擺明假post啦下話,成個共匪新聞話有害氣體無害咁，擺明作出來啦

無二噁英政府會唔肯公佈尼幾個月二噁英濃度？
點解會有記者生左二噁英先有既瘡？
仲要捉到尼隻三毛狗(timeless)係咁推post,夠曬證明尼個係三毛post!

擺明共匪假新聞post，仲信既都唔知講咩好

上面

香城教育電視已經在現場多次錄得山埃超標，我諗證據已經非常充份？

因為涼茶巴唔係國際組織 so-called驗下係想有份report證明佢超標 咁就更有說服力

但係我睇番poly出既報告 佢又話cyanide冇超標 令我質疑佢既真確性 搞到我都好unsure二噁英係咪真係冇超 但我可以做既野都做曬

山埃氣體好易散走，唔似二噁英咁可以較長時間殘留在現場，事後驗唔到山埃超標一啲都唔出奇

樓主好有心
唔係二噁英嘅話真係會有可能係其他化學成份

結論係大家炒曬車

但係平時用機check嗰個好似山埃...

樓主多謝你

【工會戰線】杜耀明：小心防守大膽進攻，教協可扭轉香港人命運

三毛狗來

唔該巴打

可能仲有啲有毒嘅化學成份？
二噁英其實只係個熟悉啲嘅名
冇必要特登咬死二噁英

pushh

被風吹走=散 half-life係講佢再變其他product
佢好輕 散左通常會向上升

我指既俾風吹走係佢成舊compound吹左去第二度 但果舊野冇俾風吹散 而佢本身個結構都好穩定 唔會無啦啦自己decompose 二噁英仍然都係會存在 只係果個地區既二噁英既濃度就會減低 所以我已經盡量係佢未俾風吹散之前已經攞到個sample

有人質疑果日放既唔係中國製tg 同埋都唔知前線企邊個位 點睇？

首先果位前線一開波已經表明左係食過中國製tg 但係稍為唸下都知道係好合理

果陣救poly around收工時間 佢打仗七個鐘 啫係打到入凌晨 中途一定冇得走架啦 而果陣其實推進得好慢 如果唔係一早入左poly啦 你有心其實好易唸到龍頭係咩位置 同埋我冇記錯果日明明涼茶巴都有驗過中國製tg釋出既溫度 咁啫係果段時間入面 果個前線巴一定有食埋中國製tg

Poly係有用過大陸tg同橡膠

山埃呀

做乜諗到咁複雜？
有冇諗過係因為個filter 隔唔到二噁英？隔唔到咪冇trap住，trap唔住咪驗唔到

咁唸唔合理喎 前排咪講即使你冇中過彈 只要你去過發夢地方 二噁英都會黏附係衣物上 所以要分開洗 咁啫你
係你只要帶gear索過tg 催淚煙入面既二噁英都會有機會痴埋係濾綿到

記得中學讀chem，老師有講過chem 唔係多啦A 夢咁有部機，扔舊嘢落去就驗到成份；相反，係要一樣一樣成份慢慢試

filter唔到都唔代表100%過哂少少都唔剩
你鐵絲網都隔唔到水但會唔會成個鐵絲網冇水留喺上面？

更何況二噁英仲要黏性高，殘留咁少唔合理

拋磚
cytochrome P450

aryl hydrocarbon receptor
polycyclic aromatic hydrocarbons, Dioxins, Furans, Carbazole ,TCDD, OCDD
ligand bind affinity
partial agonist

limitation in vitro vs in vivo experiment
Metabolites of Dioxins in detoxification pathway ~
Metabolites of 2-Chlorobenzalmalononitrile, chloroacetophenone in detoxification pathway?

Are the metabolites in detoxification pathway always less toxic than its origin?

Hydrolysis> CN- (aq)

用化武殺人

香城教育電視終於有回應啦！

回覆：美國化驗所二噁英報告，除左山埃仲可能有其他有毒化學物

回覆市民向我們查詢「美國化驗所出左二噁英報告」的文章及部分回應：

［突發］美國化驗所出左二噁英報告

1. 報告上測出的數字為粗體只是方便讀者觀看，不是代表有超標的意思，所以ND 是不會粗體。

2. 希望大家相信科學求真精神，大膽假設，細心求證。數字上反映十分合理。

歡迎參閱我哋11月27日解答催淚彈釋出二噁英問題既文章：

教授博士聯手整合報告，解答催淚彈釋出二噁英問題立即上線!!

3. Filter內芯十分黑，以簡單視測下，很大機會為PAH 或 其他有機化學物。

4. 再次重申，香港警方多次不跟從守則、濫用催淚彈及在民居附近使用催淚彈，這樣猶如使用致命化學武器，較早前測出山埃毒氣數字曾多次超過國際標準的濃度上限，對民眾健康構成嚴重威脅。

5. 另外，根據之前文獻所記載，催淚彈高溫下除左山埃毒氣外，更會釋出多種有害化學物質，因多次係民居使用，對市民健康構成既健康威脅不容忽視，亦難以估計，稍後我哋團隊會為相關可熱分解釋出既有機化合物作初步分析，讓市民能作初步了解。

中國催淚彈在400度高溫分解出多種有毒化合物質，唔好以為只有二噁英!

繼續爆: 解放軍負責CS催淚彈既研究報告睇過未? 係唔係有人唔聽解放軍既要求?

我地在此亦呼籲，政府應盡快公開中國製催淚彈成份，以釋除市民疑慮。

LIHKG 文章
回覆：美國化驗所二噁英報告，除左山埃仲可能有其他有毒化學物

@HKGETV

最後一推

但果時嘅衣物係咪好似冇驗過？

唔識Chem 唔知佢有幾黏同埋會容易痴係乜野度，不過會唔會係因為佢太細，所以filter 唔到，令filter 上嘅濃度太低唔significant?

之前有手足驗過氰化物超標 二噁英只係偏多

正經post無人推

點都好 有求真精神都係好事 但黑警唔敢公佈成份一定有古惑

冇 因為冇收集到食彈既衣物 其實衫同濾綿係外國化驗都歸類為fabric

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

［附教學]德國人權法 最後一日仲爭30000票.... 二百萬人休息完未?!

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

如果你新鮮滾熱辣 直接拎TG彈附近半米嘅空氣sample 你先可能拎到hi 邊嘅cyanide 數字

要諗計偷到粒魔警未射既tg 去化驗
有可能係根本無reference既新型化武

有allergy 唔出奇 有幾多人天生會對CS/dioxin/CN immune 左 但始終無乜data 顯示到最差嘅allergic reaction 係點 等於vaccination 都可以致命 但個risk 係幾大姐

多謝絲打

運送途中二噁英係咪都會散發於環境？

b

不明嘅有毒氣體，仲得人驚

多謝你地

多謝樓主

我都同意 根本中國製tg 有問題
個成份謎先至危險 屌
會唔會拎個tg彈殻驗都有用？

Tg d 毒真係會累足幾代香港人
Dklm

that is exactly what I mean when I say 散.
存在但因為佢輕 比空氣輕 大機率會向上升 理論上地面探測濃度點都唔會高 同埋唔會殘留

但我講既唔係air sample喎 而係本身二噁英會黏附係唔同地方到 即使地面既二噁英濃度低 考慮到果晚放左成十幾個鐘 即使係地面 果晚既濃度一定低極都有限 二噁英既粒子應該有好多都俾gear入面舊綿吸左

大推

唔駛識化學
既然痴衫咁冇理由濾棉一d都唔痴
完

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 攬捕攬殺

幾排經過poly都聞到勁臭粟米味

細思極恐，你個report結果可能帶入另一個恐怖結論...

有毒性高的 丙二腈（Malononitrile）

樓主好有心 唔該曬

推， 謝手足努力去証明發生緊嘅事情真實一面。

認真post要推

推多次

知道左無二噁英仲大事
不知名化學物可能係中共故意整落去下毒的野

下次收集tg氣體再用老鼠做實驗得唔得

呢方面真係完全唔識, 唔知點幫手

話無事個d report我地唔會信
下次整過份爆晒標ge report先好出

十卜驗﹑公開tg成份！

push.

姐係啲二噁英真係燒路障整出黎？

黃色經濟圈的障礙

kkwong又收皮

驗cyanide咪有機會囉 科學係客觀既 唔係為左取悅人地先出

舊綿應該係hold唔到二噁英 二噁英太細 會直過 要check二噁英最好都係直接拎催淚彈check爆完嘅product 不過政府一定唔會做

推 多謝樓主嘅努力

同意，間lab係藍嘅要裝修，私了lab tech，有冇手足有黃lab推介。

所以先叫攞air sample 有外國人拎彈殼去都冇一間肯做

咩料啊 我test果間野係美國 不過佢都幾有心 一知道我係香港黎即刻關心依家香港點 有冇事之類 我都估唔到

可唔可以做埋光譜分析?

可能係比二噁英更加仆街既野
真正化武滅港

巴打會唔會考慮放其他cloud既地方
我怕有狗/中共會trace 到你本人
用1 d 好似電話太空卡概念既cloud service

Thank you 手足

thx

agger, 一定有化武

個結果又唔係核彈 佢trace我都冇乜用 政府不知幾撚開心 終於幫佢證實到二噁英冇超標 分分鐘同BBQ差唔多🙃

this is very interesting, thank you brother

推啊

咁都好啲
起碼手足唔會中二噁英

但點解立場哥哥會有氯痤瘡

未知 但兩者冇必然關係 佢有機會係吸左二噁英搞到咁 亦都可以係吸左其他野

大家可以睇一睇催淚彈Q&A了解多啲

其實呢個實驗係冇乜結論，因為有部分人質疑佢既真確性 我就咁睇：

第1個sample係為左想睇下二噁英係災難現場之後會唔會逗留長時間

第2個sample就係為左睇下二噁英係當日吸左幾多

無論個結果係點，第1個sample亦都唔知有冇中途食過彈，佢只係一直expose左係曾經有tg既空氣入面，但至少顯示佢二噁英遠遠未達標。啫係即使係路過既和理非，想係未來留係香港生育，好怕日日行過呢d放過tg既地方會吸左好多二噁英搞到生畸胎同絕育，咁呢份report既答案就答左你唔會，只要你唔係發開夢食彈果type人，基本上d二噁英係對你冇乜影響。

同意樓主呢句
// 所以，我有個大膽既假設，就係導致問題主要唔係二噁英，而係由其他化學物質所致。//

咩叫依附性強？ 二噁英以我所知係好stable 既 chemical 黎，好難同其他野有reaction 產生bonding.
我唔係好明咩係依附性強？

你而家既實驗感覺好似係用魚網係間充滿gas既房入面網， 網完拎去化驗發現個網無咩特別物質，然後就落結論個個房係無gas

你個experiment setting 真係好難有任何特別既結論wo 巴打

你睇番#1果張截圖先啦 有學者已經搵到二噁英會黏附係件衫到 然後當佢地再著呢d衫果陣就會經皮膚滲透入人體到 最主要係因為佢地會痴住d塵

咁dioxin係oil-soluble 照你既邏輯 咁佢分子咁穩定咩都唔會溶啦

推
你嘅推測好合理
咁多人有病徵冇可能啲中国製tg冇問題

要推

謝手足

推, 所以一定要公開成份

睇下k kwong d片啦

有其他毒素

如果話想手足無事定要核彈
我揀手足無事

又再陰謀論咁睇
根本唔會知會唔會有加料版TG
因為有一排d TG 特別易着火
但之後至今係少咗

┏━━┓┏━━┓┏━━┓┏━━┓
┗━┓┃┃┏┓┃┗━┓┃┃┏┓┃
┏━┛┃┃┃┃┃┏━┛┃┃┃┃┃
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可
┃┏━┛┃┃┃┃┃┏━┛┃┃┃┃
┃┗━┓┃┗┛┃┃┗━┓┃┗┛┃
┗━━┛┗━━┛┗━━┛┗━━┛

咁匡哥確診氯痤瘡又點解 ?

驗埋 CN

即係第二樣野

同感

多謝手足嘅報告 真係做得好好
只要我地有呢種fc精神 無論對方放幾多流料我哋都能夠得知真相

多謝絲打咁有心
自己都要小心安全
個人覺得推山埃做核彈會更加有意義話晒現場都驗到爆晒標
同埋市民對山埃係毒藥嘅認知更加高
但當然有二噁英條線有任何線索都唔可以放過

果幾粒應該係大陸版，特別易著火

一定要驗彈頭

之前個美國牧師有攞彈殼番美國 但佢問既lab全部reject曬佢 我驚我驗彈頭彈殼會出唔到境 反而會惹禍上身

山埃我睇埋poly出既報告 居然係出奇地少 如果果份野係屬實 就代表要現場驗先有用 一係d空氣就一定要keep住 如果唔係都係乜都睇唔到

山埃應該唔同二噁英 佢散得快

感謝

Dioxins其實都算係一個總稱
TCDD 係其中一隻最毒既dioxins
咁其實當佢combustion個陣 燒左幾隻dioxins出黎
係呀 每一隻單獨去睇係唔超標 但係加埋一齊睇又係第二回事 幾種加埋可能有相互作用都唔定

推到政府公開資料

推，可能係其他仲毒嘅野，希望繼續驗落去

幾種加埋唔會有相互作用 因為二噁英結構好穩定 好彩TCDD都驗唔到

Dioxins係細胞毒黎 會唔會幾隻dioxins同一時間入左身體 有協同效應 低過std都會有中毒反應

呢個真係唔知 因為二噁英吸入身體既相關研究都好少

多謝巴打

Cls 到底吸左啲咩

唔怪得政府大大聲話中文驗到無事啦，原來真係無。不過唔只得二噁英毒嘅，仲大把chemical 毒害手足

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1 月 1 號 仲要26,000人 嚴重唔夠簽名
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

簽完share條link去tg

後補

唔好唔記得呢樣

我唸依家人地關心肺炎多d